Polityka Prywatności
====================

**POLITYKA PRYWATNOŚCI INTERIA.PL**

### ADMINISTRATOR

Administratorem Danych osobowych jest **Interia.pl spółka z ograniczoną odpowiedzialnością** z siedzibą w Krakowie, ul. Kotlarska 11, 31-539 Kraków do Rejestru Przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla Krakowa - Śródmieścia w Krakowie, Wydział XI Gospodarczy KRS pod numerem 0001009169 (dalej: "My" / "Administrator" /" Interia.pl"). 

Powołaliśmy Inspektora Ochrony Danych w osobie Katarzyny Lewandowskiej, w sprawie przetwarzania danych osobowych możesz kontaktować się na adres e-mail: [iod@firma.interia.pl](mailto:iod@firma.interia.pl) oraz listowanie na adres: Interia.pl spółka z ograniczoną odpowiedzialnością, ul. Kotlarska 11, 31-539 Kraków.

Niniejsza polityka prywatności (dalej: "Polityka Prywatności") opisuje, jak Interia.pl przetwarza dane osobowe użytkowników na swoich stron internetowych (dalej: "Portal Interia") oraz w ramach świadczonych usług i aplikacji. Polityka Prywatności nie odnosi się do stron internetowych i usług Interia.pl, w których odrębnie uregulowano kwestie prywatności, np. w regulaminie serwisu.  

RODO: Rozporządzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 roku w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE.

Ty/użytkownik: osoba fizyczna odwiedzająca Portal Interia, korzystająca z usług lub funkcjonalności Portalu Interia lub innych usług oferowanych przez Interia.pl

### DANE, KTÓRE PRZETWARZAMY

Interia.pl w ramach korzystania przez użytkownika z Portalu Interia przetwarza tzw. dane internetowe, które zależnie od usługi mogą obejmować następujące informacje**:** odwiedzane miejsca, informacje o urządzeniu końcowym lub przeglądarce w tym jego lokację, czas wizyty oraz aktywność użytkowników w witrynach internetowych zarządzanych przez Interia.pl, atrybuty kampanii marketingowych, adres źródła wejścia, które odesłało użytkownika do monitorowanej witryny internetowej. Przetwarzamy również dane podawane przez użytkowników w formularzach kontaktowych oraz dane, które użytkownik podaje w formularzach rejestracyjnych np. potrzebne do założenia konta.    

### W JAKIM CELU I NA JAKIEJ PODSTAWIE PRZETWARZAMY DANE

Interia.pl przetwarza dane osobowe o następujące podstawy prawne oraz we wskazanych celach:  

· wykonanie umowy między użytkownikiem a Interia.pl, jeśli korzystając z oferowanych przez nas usług np. zakładasz konto, akceptujesz np. regulamin świadczenia usług; podstawą prawną przetwarzania danych jest niezbędność do wykonania umowy (art. 6 ust. 1 lit. b rodo), której stroną jest użytkownik;   

· jeśli nie jesteś stroną umowy, ale zawierasz umowę w imieniu podmiotu, który reprezentujesz Twoje dane będę przetwarzane w celu Twojej identyfikacji co umożliwi zawarcie i wykonanie umowy, której stroną jest reprezentowany przez Ciebie podmiot; podstawą przetwarzania jest nasz prawnie uzasadniony interes (art. 6 ust. 1 lit. f rodo), polegający na identyfikacji osoby reprezentant, który działa w imieniu strony umowy;

· udzielanie odpowiedzi na kierowane zapytania do Interia.pl np. za pomocą formularzy kontaktowych; podstawą przetwarzania jest nasz prawnie uzasadniony interes (art. 6 ust. 1 lit. f rodo), polegający na umożliwieniu nam udzielenia odpowiedzi na kierowane zapytania;

· ustalenie i dochodzenie roszczeń lub obrona przed roszczeniami; podstawą przetwarzania jest nasz prawnie uzasadniony interes (art. 6 ust. 1 lit. f rodo), polegający na obronie przed roszczeniami oraz ich dochodzeniu;

· realizacja obowiązków ustawowych ciążących na Interia.pl np. ustaw podatkowych; podstawą prawną przetwarzania jest obowiązek prawny, wynikający z przepisów prawa (art. 6 ust. 1 lit. c) rodo);

· prowadzenie działań analityczno-statystycznych, dopasowywanie treści, funkcjonalności, oraz reklam do preferencji użytkownika; podstawą przetwarzania jest nasz prawnie uzasadniony interes (art. 6 ust. 1 lit. f rodo), który polega na ulepszaniu naszych usług, dopasowywaniu treści, funkcjonalności, reklam do preferencji użytkowników, ulepszanie Portalu Interia oraz wyświetlanych na nim treści;

· zapewnienie bezpieczeństwa, zapobieganie oszustwom; podstawą przetwarzania jest nasz prawnie uzasadniony interes (art. 6 ust. 1 lit. f rodo), który polega na zapewnieniu bezpieczeństwa użytkownikom odwiedzającym Portal Interia oraz zapobieganie oszustwom.

Podanie danych jest dobrowolne, w niektórych przypadkach jest ono jednak niezbędne np. do świadczenia usług. Niepodanie danych uniemożliwi Tobie założenie np. konta a Nam świadczenie usługi, do której jest wymagane konto w Portalu Interia.pl. Ponadto, podanie danych może być również niezbędne do udzielenia odpowiedzi na pytanie, które do nas kierujesz, rozpatrzenia reklamacji, ich niepodanie będzie skutkować brakiem możliwości uzyskania odpowiedzi lub rozpatrzenia reklamacji.  

### JAK DŁUGO PRZETWARZAMY DANE

Dane osobowe będą przetwarzane przez okres niezbędny do realizacji określonych powyżej celów przetwarzania, tj.:

· przez okres świadczenia usługi oraz zarządzania kontem użytkownika, a także świadczenia innych usług drogą elektroniczną wymagających posiadania konta użytkownika (do czasu rezygnacji z ww. usług lub zaprzestania ich świadczenia przez Administratora);

· w zakresie dokonywania przez nas rozliczeń wykonanych usług oraz prowadzenia rachunkowości do czasu upływu okresów wyznaczonych zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa;

· w zakresie przetwarzania danych dla celów analityczno-statystycznych oraz związanych z zapewnieniem bezpieczeństwa informatycznego serwisu do czasu wniesienia sprzeciwu wobec przetwarzania danych skutkującego obowiązkiem jego uwzględnienia;

· gdy przetwarzanie jest niezbędne do ustalenia, dochodzenia lub obrony przed ewentualnymi roszczeniami, do czasu przedawnienia roszczeń. 

### COOKIES I INNE TECHNOLOGIE

**"Cookies" - co to jest?**

Cookies to maleńkie porcje informacji, zapisywane przez przeglądarkę użytkownika wykorzystywaną do przeglądania Internetu. Wszyscy stosują pliki cookies - dlaczego? To proste - dzięki plikom cookies strony internetowe pamiętają preferencje użytkownika - jak na przykład ustawienie miasta w prognozie pogody, albo ostatnio przeglądane aukcje. Z technologii cookies NIE korzystamy w celu zbierania danych osobowych bezpośrednio identyfikujących użytkownika takich jak imię i nazwisko, adres zamieszkania, adres e-mail czy numer telefonu. Cookies NIE ma żadnego wpływu na oprogramowanie użytkownika ani sprzęt. I jeszcze jedna ważna rzecz - pliki cookies Interia.pl może odczytać wyłącznie Interia.pl.

**Inne podobne technologie**

Na naszych stronach i w aplikacjach korzystamy także z następcy technologii cookies, czyli Local Storage (LS). Jest to technologia zbliżona co do zasady działania do cookies. Jest to wydzielona część pamięci przeglądarki, która umożliwia przechowywanie lokalnie danych przez aplikacje internetowe, ale pozbawiona kilku wad swojej poprzedniczki. Przede wszystkim jest bezpieczniejsza, gdyż dostęp do danych w niej zapisanych ma tylko strona internetowa, która je tam wprowadziła. Po drugie, duże ilości danych mogą być przechowywane, bez wpływu na wydajność witryny, gdyż nie są one wysyłane przez przeglądarkę przy każdym odwołaniu do serwera. W przeciwieństwie do technologii cookies limit miejsca jest znacznie większy (co najmniej 5 MB), gdy w cookie można zapisać jedynie 4 KB. Daje to zdecydowanie większą swobodę i możliwości dostosowania witryny do oczekiwań użytkowników.

Dane w LS są długotrwale przechowywane przez przeglądarkę i nie są usuwane po zamknięciu przeglądarki. Nie mają również określonego czasu ważności.

Cele, do jakich wykorzystujemy technologię LS, są analogiczne jak w przypadku cookies, ale dzięki mniejszym ograniczeniom, możemy to robić znacznie lepiej, szybciej i bardziej efektywnie.

**Dlaczego i jak stosujemy pliki cookies i inne podobne technologie?**

Interia.pl wykorzystuje w ramach Portalu Interia oraz w aplikacjach dane zbierane za pomocą plików cookies oraz innych technologii w następujących celach:

· uwierzytelniania i identyfikacji zalogowanego użytkownika, aby wyświetlić mu właściwe informacje, odpowiadające jego zainteresowaniom;

· bezpieczeństwa i wsparcia mechanizmów zapobiegających nadużyciom w Portalu Interia, w tym także wycieku danych zapewniając poufność przetwarzanych dla użytkownika informacji;

· pozyskania informacji na temat preferencji językowych i komunikacyjnych użytkownika, które są pomocne podczas wypełniania formularzy, dostępnych w Portalu Interia;

· dostosowywania zawartości Portalu Interia i aplikacji, aby zawartość stron internetowych lub aplikacji była dostosowana do indywidualnych potrzeb użytkownika;

· badania wydajność, tworzenia analiz, prowadzenia badań jak działa Portal Interia, poprawy produktów, funkcji oraz usług;

· reklamowych i marketingowych, służących wyświetlaniu użytkownikowi interesującej go reklamy w Portalu Interia i poza nimi; możemy także wykorzystać dane zebrane przez pliki cookies, aby dowiedzieć się, czy użytkownicy, którzy widzieli reklamę w Portalu Interia lub aplikacjach Interia.pl, odwiedzili w rezultacie witrynę reklamodawcy; reklama wyświetlana przez Interia.pl może być dopasowywana do zainteresowań użytkownika określonych na podstawie informacji dostarczonych przez użytkownika w trakcie korzystania ze stron internetowych.

Nasze działania podejmowane są na podstawie prawnie uzasadnionego interesu (art. 6 ust. 1 lit. f RODO), który polega na jak najlepszym dopasowywaniu, usług, treści do potrzeb użytkownika.

Średni okres przechowywania tych informacji przez nas w wyżej wskazanych celach wynosi do 60 dni od ich zebrania. Niektóre informacje, np. o preferencjach w danej usłudze czy dane autoryzacyjne, mogą być przechowywane dłużej, jeżeli użytkownik nie wyczyści plików cookies przeglądarki lub pamięci podręcznej aplikacji, z których korzysta.

### TECHNOLOGIA WEB PUSH

Interia.pl w celu informowania swoich użytkowników o ważnych wydarzeniach i nowych elementach usług (np. powiadomienia o nowej poczcie) wykorzystuje technologię WebPush.

WebPush to technologia, która daje możliwość jednostronnej komunikacji w czasie rzeczywistym, obsługiwana jest poprzez przeglądarkę internetową, z której korzystasz. Aby otrzymywać powiadomienia musisz wyrazić zgodę. Po zaakceptowaniu otrzymywania powiadomień, przeglądarka nada Ci unikalny anonimowy identyfikator, na który (za pośrednictwem autoryzowanych dostawców takich jak Google, czy Mozilla) będą przesyłane wiadomości. Jeśli nie zapiszesz się samodzielnie na powiadomienia, nie będziesz ich po prostu otrzymywać. Aby zrezygnować z subskrypcji wystarczy zmienić ustawienia w przeglądarce internetowej.

### PORTALE SPOŁECZNOŚCIOWE

**  
Facebook**

Na stronach Portalu Interia znajdują się przyciski "Lubię to", "Rekomenduj", "Podziel się" oraz "Powiadom Messengerem" powiązane z serwisem Facebook. W tym celu w odpowiednich sekcjach i stronach umieszczany jest kod odwołujący się do serwisu Facebook. Używając dostępnych przycisków użytkownik loguje się w serwisie Facebook, w którym obowiązują zasady ochrony prywatności firmy Facebook. Z zasadami tymi można zapoznać się [http://pl-pl.facebook.com/help/cookies](http://pl-pl.facebook.com/help/cookies).

Informacja o przetwarzaniu danych osobowych użytkowników fanpage’ów Interia.pl w serwisie Facebook dostępna jest [tutaj](https://prywatnosc.interia.pl/klauzula-informacyjna-dla-uzytkownikow-fanpage-na-facebooku).

W ramach Portali Interia możemy korzystać z narządzie Facebook Pixel. Facebook może wykorzystywać pliki cookie, sygnały nawigacyjne i podobne technologie do gromadzenia lub odbierania informacji na stronach internetowych Interia.pl i używać ich do świadczenia usług pomiarów i targetowania reklam.  Więcej na temat działania Facebook Pixel znajdziesz pod adresem: [https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools/](https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools/) 

Pixel Facebooka jest umieszczony na stronach internetowych Interia.pl w celu prawidłowego dopasowania do Twoich preferencji reklam produktów własnych Interia.pl wyświetlanych na Facebook (remarketing). Działając na podstawie naszego prawnie uzasadnionego interesu, który polega na wyświetlaniu reklam dopasowanych do Twoich preferencji, będziemy przekazywać do Facebook dane o Twojej aktywności na stronach internetowych Interia.pl. Zgromadzone w ten sposób informacje są najczęściej przekazywane do serwerów Facebooka, które mogą znajdować się na całym świecie, w szczególności w USA. Zakres danych o aktywności może m.in. obejmować: adres IP, informacje o przeglądarce, informacje o klikniętych przyciskach, nazwy pól formularzy używanych podczas zakupu produktu lub usługi.

Więcej informacji o tym jakie dane osobowe mogą być przetwarzane przez Facebook znajdziesz pod adresem: [https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools\_jointprocessing](https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools_jointprocessing).

W zakresie, w jakim gromadzimy dane oraz przekazujemy je do Facebook Ireland Limited, z siedzibą pod adresem 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irlandia, Interia.pl i Facebook są współadministratorami zgodnie z artykułem 26 RODO. Zakres przyjętych uzgodnień, w tym obowiązki współadministratorów są dostępne pod adresem: [https://www.facebook.com/legal/controller\_addendum](https://www.facebook.com/legal/controller_addendum). 

Interia.pl odpowiada za przekazania informacji o tożsamości współadministratora oraz za wskazanie miejsca, gdzie można znaleźć więcej informacji na temat przetwarzania danych przez Facebook. Facebook odpowiada za zapewnienie egzekwowania praw osób, których dane dotyczą, zgodnie z art. 15-20 RODO w odniesieniu do danych osobowych przechowywanych przez Facebook po wspólnym przetwarzaniu. Niezależnie od uzgodnień, osoba, której dane dotyczą, może wykonywać przysługujące jej prawa wynikające z RODO wobec każdego z współadministratorów.

**Youtube**

Na stronach internetowych Portalu Interia osadzane są (z wykorzystaniem mechanizmu tzw. embedowania) materiały wideo udostępniane w serwisie YouTube. W tym celu w odpowiednich sekcjach i stronach umieszczany jest kod odwołujący się do serwisu YouTube. YouTube śledzi odtwarzanie klipów wideo, a śledzenie to odbywa się zgodnie z zasadami ochrony prywatności, które są dostępne [**http://www.google.com/intl/en/policies/privacy/**](http://www.google.com/intl/en/policies/privacy/)

**Twitter**

Na stronach internetowych Portalu Interia znajdują się przyciski dodawania wpisów na Twitterze, które są powiązane z serwisem Twitter. W tym celu w odpowiednich sekcjach i stronach umieszczany jest kod odwołujący się do serwisu Twitter. Dodając wpis, użytkownik loguje się w serwisie Twitter, w którym obowiązują zasady ochrony prywatności firmy Twitter. Z zasadami tymi można zapoznać się [**https://twitter.com/privacy**](https://twitter.com/privacy)

**Spotify**

Na stronach internetowych Portalu Interia osadzane są (z wykorzystaniem mechanizmu tzw. embedowania) widgety Spotify. W tym celu, w odpowiednich sekcjach i stronach umieszczany jest kod odwołujący się do serwisu Spotify. Spotify za pomocą widgetów zbiera informacje o użytkowniku, w tym za pomocą narzędzi podmiotów trzecich. Zbieranie i przetwarzanie danych przez Spotify odbywa się zgodnie z zasadami ochrony prywatności, które są dostępne pod adresem: [**https://www.spotify.com/pl/legal/privacy-policy/**](https://www.spotify.com/pl/legal/privacy-policy/)

### NARZĘDZIA

W ramach prowadzonych badań i analizy usług, w celu ulepszenia Portalu Interia korzystamy z narzędzi dostarczanych przez podmioty zewnętrzne.  

**Google Analytics i Gemius**

Wykorzystujemy narzędzia Google Analytics i Gemius, aby zliczać statystyki i optymalizować nasze usługi.  Witryna, w której został wpięty kod dostawcy zamieszcza w urządzeniu użytkownika kody zliczające umożliwiające zbieranie danych. Informacje o tym jak Gemius przetwarza Twoje dane znajdziesz tutaj: [https://www.gemius.pl/pl/polityka\_prywatnosci](https://www.gemius.pl/pl/polityka_prywatnosci) oraz na stronie  [http://www.gemius.pl/cookie-policy.html](http://www.gemius.pl/cookie-policy.html) . Informacje o tym jak Google przetwarza Twoje dane znajdziesz tutaj: [https://policies.google.com/technologies/partner-sites](https://policies.google.com/technologies/partner-sites) .

W każdej chwili użytkownik może sprzeciwić się zbieraniu danych przez Google Analitycs lub Gemius poprzez zmiany ustawień przeglądarki internetowej. Możesz również zablokować działania Gemius przechodząc na stronę:  [http://optout.hit.gemius.pl/removeEN.php](http://optout.hit.gemius.pl/removeEN.php) . Google Analitycs możesz zablokować tutaj: [https://tools.google.com/dlpage/gaoptout](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout) . 

Wykorzystujemy Google Signals w celu rozszerzenia raportów statystycznych tworzonych za pomocą Google Analytics o analizę ruchu użytkowników na różnych urządzeniach. Google Signals dotyczy tylko użytkowników zalogowanych w sesji przy użyciu konta Google z włączoną funkcją personalizacji reklam. Google Signals nie dostarcza nam żadnych szczegółowych informacji na temat konkretnych osób, ani też nie pozwala nam na jednoznaczną identyfikację Ciebie lub urządzenia, z którego korzystasz. Jeśli nie chcesz przekazywać nam tych informacji, możesz wyłączyć tę funkcję w ustawieniach na swoim koncie Google. Więcej informacji na temat opcji dostosowywania ustawień reklam Google możesz znaleźć na stronie [https://support.google.com/ads/answer/2662856](https://support.google.com/ads/answer/2662856)

### STOSOWANIE PLIKÓW COOKIES I INNYCH PODOBNYCH TECHNOLOGII PRZEZ NASZYCH PARTNERÓW

Interia.pl umożliwia innym podmiotom tj. Zaufanym Parterom na wykorzystywanie technologii cookies oraz innych podobnych technologii w Portalu Interia oraz aplikacjach Interia.pl. 

Zaufani Partnerzy to podmioty, z którymi współpracujemy, są to m.in. reklamodawcy, firmy badawcze, partnerzy reklamowi będący członkami Związku Pracodawców Branży Internetowej IAB, partnerzy Google. Aby zapoznać się z listą Zaufanych Partnerów przejdź do **Wybory użytkownika:** **Dostosuj swoje ustawienia**, znajdujące się w dolnej części strony. 

Interia.pl nie określa celów i sposób przetwarzania danych, które są zbierane przez Zaufanych Partnerów, administratorem tych danych są właściwi Zaufani Partnerzy. Mogą oni przetwarzać dane aby ustalić, czy została wyświetlona przez nich lub na ich zlecenie konkretna reklama, jakie były tego rezultaty, oraz w celu zebrania informacji o tym w jaki sposób użytkownicy reagują na wyświetlane reklamy. Zaufani Partnerzy mogą także, dopasowywać wyświetlane reklamy do zainteresowań użytkownika określonych na podstawie informacji dostarczonych Zaufanym Partnerom przez użytkownika w trakcie korzystania z Portalu Interia (również poza Portalem Interia.pl) lub aplikacji. Dane mogą być także udostępniane w dalszych celach marketingowych innym podmiotom wyświetlającym lub zlecającym reklamę w Internecie. Więcej o tym jak nasi Zaufani Partnerzy przetwarzają dane znajdziesz na polityka prezentowanych na stronach Zaufanych Partnerów.  

### KOMU UDOSTĘPNIAMY I PRZEKAZUJEMY DANE

Zbierane przez Nas dane mogą być przekazywane podmiotom, świadczącym dla nas usługi, są to dostawcy usług IT, usług płatniczych, agencje marketingowe itp. Wskazane podmioty przetwarzają dane na podstawie zawartej z Nami umowy oraz zgodnie z Naszymi poleceniami.

Dane osobowe mogą również zostać udostępniane podmiotom, które zwróciły się do Nas z takim żądaniem na podstawie przepisów obowiązującego prawa np. Policja, sądy, organy podatkowe.

### TRANSFER DANYCH POZA EOG

Nasi dostawcy mają siedzibę głównie w Polsce i w innych krajach Europejskiego Obszaru Gospodarczego (EOG), np. w Irlandii. Niektórzy spośród naszych dostawców np. Google czy Facebook mają siedzibę poza terytorium EOG. Interia.pl dba, aby w związku z przekazaniem Twoich danych poza terytorium EOG, dostawcy dawali gwarancje wysokiego stopnia ochrony danych osobowych, dlatego w pierwszej kolejności staramy się podejmować współpracę z podmiotami, które przetwarzają dane w państwach, wobec których Komisja Europejska stwierdziła stosownych stopień ochrony danych osobowych. Gdy nie jest to możliwe zobowiązujemy naszych dostawców do przestrzegania zasad związanych z przetwarzaniem danych osobowych na podstawie standardowych klauzul umownych przyjętych przez Komisję Europejską. Na Twoje żądanie udostępnimy ci kopię Twoich Danych, które zostaną przekazane poza obszar EOG. 

### TWOJE PRAWA

W przypadku uznania, że przetwarzanie danych osobowych przez Administratora narusza obowiązujące w tym zakresie przepisy, przysługuje Ci prawo wniesienia skargi do organu nadzorczego ds. ochrony danych osobowych, którym w Polsce jest Prezes Urzędu Ochrony Danych Osobowych.

Twoje uprawnienia wobec Interia.pl możesz realizować w dowolny sposób, w celu ułatwienia komunikacji sugerujemy jednak skorzystanie z przygotowanych narzędzi:

· interaktywnych formularzy, które znajdują się poniżej, w szczególności, gdy nie masz aktywnego konta w usługach w ramach Portalu Interia;

· panelu konta użytkownika;

· listownie na adres siedziby Administratora z dopiskiem "Inspektora Ochrony Danych".

Poniżej wyjaśniamy w jaki sposób będzie realizować Twoje prawa i na czym one polegają.

**Prawo dostępu**

W każdej chwili masz prawo do wystąpienia do Administratora z wnioskiem, o wydanie informacji o tym, czy Twoje dane są przetwarzane, a jeżeli tak, to do uzyskania dostępu do tych danych, w tym uzyskania ich kopii. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-dostepu)

**Prawo sprostowania**

W każdej chwili masz prawo do wystąpienia do Administratora z wnioskiem o sprostowanie swoich danych, jeżeli stwierdzisz nieścisłości w zgromadzonych danych osobowych. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-sprostowania)

**Prawo ograniczenia przetwarzania**

W każdej chwili w sytuacji opisanej możesz żądać ograniczenia przetwarzania danych. O ile Twoje żądanie jest uzasadnione, dane będą przechowywane przez nas, a podjęcie jakichkolwiek operacji innych niż przechowywanie będzie wymagało odrębnej zgody, chyba że przetwarzanie jest niezbędne z uwagi na ochronę roszczeń lub praw innej osoby lub z uwagi na ważne przesłanki interesu publicznego. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-ograniczenia-przetwarzania)

**Prawo sprzeciwu**

W przypadku zaistnienia ważnych, prawnie uzasadnionych podstaw, możesz wnieść sprzeciw wobec prowadzonego przetwarzania, powołując się na nadrzędność twoich praw i wolności nad celem przetwarzania danych. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-sprzeciwu)

**Prawo do bycia zapomnianym**

Oznacza to, że każda osoba, której dane dotyczą, może żądać od nas usunięcia swoich danych osobowych, jeśli nie ma podstawy do tego, żebyśmy przetwarzali te dane lub jeśli zachodzą inne okoliczności przewidziane przez RODO. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-do-bycia-zapomnianym)

**Prawo do przenoszenia danych**

W każdej chwili masz prawo do wystąpienia do Administratora z wnioskiem o otrzymanie w ustrukturyzowanym, powszechnie używanym formacie nadającym się do odczytu maszynowego twoich danych osobowych przetwarzanych w sposób zautomatyzowany na podstawie twojej zgody lub w związku z realizacją umowy. [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-do-przenoszenia-danych)

**Prawo do cofnięcia zgody**

W każdej chwili masz prawo do wystąpienia do administratora i cofnięcia udzielonej mu zgody na przetwarzanie danych osobowych. Cofnięcie zgody nie wpływa na zgodność z prawem przetwarzania, którego dokonano na podstawie zgody przed jej cofnięciem [Więcej](https://prywatnosc.interia.pl/wniosek/prawo-do-cofniecia-zgody)

**Prawo do wniesienia skargi do organu nadzorczego  
**

W przypadku uznania, że przetwarzanie danych osobowych przez Administratora narusza obowiązujące w tym zakresie przepisy, przysługuje Ci prawo wniesienia skargi do organu nadzorczego ds. ochrony danych osobowych, którym w Polsce jest Prezes Urzędu Ochrony Danych Osobowych.

### Wybory użytkownika

Polityka jest na bieżąco weryfikowana i w razie potrzeby aktualizowana. 

### Interia.pl

ul. Kotlarska 11 31-539 Kraków tel.: +48 12 646 27 00 [Skontaktuj się z nami](https://prywatnosc.interia.pl/kontakt)

* * *

Korzystanie z portalu oznacza akceptację [Regulaminu](https://prywatnosc.interia.pl/regulamin). [Prywatność](https://prywatnosc.interia.pl/). Copyright by **[INTERIA.PL](https://www.interia.pl/)** 1999-2024. Wszystkie prawa zastrzeżone.
